REACT NATIVE
Cài đặt môi trường Develop RN
1.	Download genimotion => cài đặt genimontion + visual box, nếu lỗi thì gỡ ra cài lại.
2.	Cài visual studio khai báo biến môi trường (enviroment- trong win)
3.	Cài node -> tải về version last new nodejs (tự cập nhập version new npm), yarn lastnews(https://yarnpkg.com/latest.msi ) và expo-cli mới nhất; remove expo on device emulation => run app for update expo new version on device.
4.	Chạy chương trình bằng dòng lệnh yarn start hoặc expo start, mode: local. Tạo dự án mới (expo init name-project)

Để tạo chuổi json từ array ta dùng: 
-	Foreach..Tenarr[‘key’]= “data”
-	Tạo 1 class, khởi tạo đối tượng => đưa các phần tử vào mảng => json_encode(mang)
Note: Khi dùng FETCH lấy dữ liệu từ url:
- Cần tạo file getJSON.js ES6 test trước khi dùng RN
- Cần xem địa chỉ IP của máy 192.168.1.51/path/json.php thì ok

Cai ESLINT VSCode. 
Npm install –g eslint => vscode install package extense => khai báo kiểm kiểm tra=> sử dụng guide airbnb cho project. => mở file eslintrc.js điền thông tin: 
module.exports = {
    "extends": "airbnb",
    "plugins": [
        "react",
        "jsx-ally",
        "import"
    ],
    "rules": {
        "react/jsx-filename-extension":0,
        "no-use-before-define":0,
        "lines-between-class-members":0
    }
};

tại vscode file->preference->setting-> check auto save.
 
Sử dụng git và Bitbucket
1.	Tao tài khoản trên Bitbucket => tạo reponsitory -> xem tên lưu trữ
2.	Tại máy tính cài đặt git trên (windows, MAC), vào trình soạn thảo (dùng VSCode) 
=> Clone project về thư mục => Khai báo project git init 
=> vào terminal gõ git –help; Để 1 file từ máy tính có thể push(đẩy) lên host lưu trữ trên  Bitbucket thì Dùng lênh: 
1. Git add tenFile(*) 
2. Git commit –m “Ghi chu” 
3. Git push origin master (tên của reponsitory) (lần 2 chỉ cần git push)
4. Git diff để so sách sự thay đổi của file.

  
 
 
 
 
 
 


 
 
 
 

 
 
 



